Costco支那首店最快5月開幕 支那網友：「大媽們退貨能讓你破產」

根據今日頭條引述界面新聞報導，Costco執行副總裁兼首席財務官Richard Galanti日前表示，Costco在中國第一家店會於2018會計年度第4季（即2019年5月中到7月中旬）開在上海閔行區，與之前傳出Costco將在上海浦東開設第1家門店的消息有所出入。

據了解，2018年5月，Costco與上海浦東康橋(集團)簽署投資協議書，Costco將在上海浦東康橋設立中國區投資性總部，並和合作夥伴星河控股集團在康橋鎮投資一家會員俱樂部零售旗艦店。

而Costco已於2017年12月在上海浦東註冊開市客（中國）投資公司，註冊資本為8600萬美元。

目前，開市客（中國）投資旗下有上海閔行開市客貿易和上海浦東開市客兩家子公司，其中，上海閔行開市客貿易已獲得食品經營許可等行政許可證件。

Costco以低價、精簡的商品和會員制為核心商業模式，曾被稱為沃爾瑪的唯一對手，它擁有全球供應鏈體系，商品保持在4000個左右精選SKU（庫存量單位）。

目前，Costco共經營著770家門店，美國約535家，加拿大有100家，日本有26家，韓國有15家，台灣有13家。

比起早在1990年代就已進駐中國的沃爾瑪、家樂福等外商零售巨頭，Costco進入中國的動作顯得緩慢，2014年，Costco才入駐天貓國際試水中國市場，到2017年才開出天貓旗艦店，透過一般貿易進口方式進一步測試中國市場。

不過，中國網友普遍不看好Costco進軍中國，尤其Costco的退貨政策可能會對其帶來很大風險，有中國網友說，「Costco會後悔進軍中國的，估計賠死」、「大媽們能退貨退到你破產」、「Costco無條件退貨模式就是吃過、穿過、用過的不滿意都可退貨，我感覺這個規則不改，最多撐半年沒有供應商會願意供貨了，不是我嫌棄同胞素質低，但這是事實。」

咁睇唔開

oh fuck

沃爾瑪大陸都做到唔想做
個個去幫襯大潤發

吃過穿過用過都可以退
華人地方好似無公司敢咁做

重有人天真到信十四億一人畀一蚊嘅神話
連個前提係班賤畜本身係唔係人都搞唔清楚

好多零售業外國同香港退貨都唔同標準啦

加拿大都好多支那人，個邊CTC同Costco多唔多支那人退貨？

沃爾瑪個退貨冇Costco咁鬆，不過Costco行會員制，有得頂住吓

都多

強如Apple 都頂唔順中國人

具有中國特色退貨
以假亂真

可惜而家香港冇costco呢類美式貨場

好想食costco隻燒雞

唸住行會員制實唔會比人昆, 點知原來全部用假身分登記

我都想

盛惠5蚊美金

熱狗加汽水任斟都係個半咋

要年年俾會費

Link?

用完退貨

咪幾好囉
等越來越多外國人認清支那真面目
好過係網上講一萬次支那壞話

個 yogurt 都好好食，仲有 chicken bake

抽稅都抽撚死你

台灣 Costco 嘅退貨條款都好似幾鬆下：

有台狗支鼓油用剩小小走走退貨換支新既